%\documentclass{beamer}
\documentclass[handout,xcolor=pdftex,dvipsnames,table]{beamer}

\usepackage{lmodern}
\usepackage[greek, main=ngerman, english]{babel}		
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usetheme{Madrid}  %% Themenwahl
\usecolortheme{beaver}

\usepackage{listings}

%%% Chemie, Biologie, Mathematik %%%
\usepackage{dnaseq}									% Für einzelne Sequenzen
\usepackage{texshade}								% Für alignierte Sequenzen 
%%%%%%%%%%%%%%%%%% !!! ACHTUNG !!! dnaseq vor texshade vor mhchem vor graphicx einbinden !!! ACHTUNG !!! %%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[version=4]{mhchem}						% Chemische Formeln
\usepackage{siunitx}								% SI Einheiten
\usepackage{amsmath}								% für schönere Formeln

\usepackage{booktabs} 								% für schöne Linien in Tabellen
\usepackage{longtable}								% Tabelle mit Seitenumbrüchen
\usepackage{multirow}								% Mehrere Reihen in einer Tabelle zusammenfassen
\usepackage{rotating}								% für Tabellen im Querformat
\usepackage{subfigure}								% für mehrere Unterabbildungen in einer Abbildung
\usepackage{graphicx}								% für Größenänderungen für Grafiken
\usepackage{float}									% um floats (z.B. Bilder) an Ort und Stelle zu fixieren mit [H]

\sisetup{
	per-mode=fraction,				% macht Brüche bei Einheiten
	output-decimal-marker={,},		% gibt "," als Dezimaltrennzeichen aus
	separate-uncertainty,			% Unsicherheit mit +-
	table-align-uncertainty = true,
}

\lstset{
%	frame=tb,
%	numbers=none,
%	numbersep=3pt,
	basicstyle=\ttfamily,
	language=[LaTeX]TeX,
	tabsize=4,
	keywordstyle=\ttfamily\color{blue},
	%	identifierstyle=\color{blue}\bfseries,
	commentstyle=\color{cyan},
	escapeinside={(*@}{@*)}
}

\title{\LaTeX-Kurs}
\author[Nicolas Peschke]{Nicolas Peschke \\ peschke@stud.uni-heidelberg.de}
\date{WS 20/21}

\begin{document}

\begin{frame}
	\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Disclaimer}
	\begin{itemize}
		\item Ich übernehme keine Haftung für die Richtigkeit und Konformität dieses Kurses und den Vorlagen mit den Gestaltungsrichtlinien des IPMBs, jedoch hat Frau Dr.~Kaufmann die Vorlage abgesegnet.
		\item Frau Knefeli besteht darauf, dass alle Inhalte der Musterseiten für Bachelor und Masterarbeiten vorhanden sind
		\item Das restliche Layout ist im Ermessen des Gutachters und der Betreuer.
		\item \emph{LAYOUT IMMER VORHER MIT DEN BETREUERN UND GUTACHTERN ABSPRECHEN!}
	\end{itemize}
\end{frame}

%\part{Aufbau einer wissenschaftlichen Arbeit}
%
%\begin{frame}
%	\partpage
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\begin{center}
%	\huge Warum Paper schreiben?
%\end{center}
%
%\end{frame}
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%	\begin{center}
%%		\huge
%%		\begin{itemize}
%%			\item Weil Fame?
%%			\pause
%%			\item Weil besserer Job?
%%		\end{itemize}
%%	\end{center}
%%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Warum Paper schreiben?}
%\begin{center}
%	\huge
%	Fame?\\
%	\pause
%%	\vspace{1em}
%	\$\$\$?\\
%	\pause
%	\vspace{2em}
%	Wissensweitergabe!
%	
%	
%\end{center}
%\end{frame}
%
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Klassischer Aufbau}
%%
%%\begin{block}{Title}
%%\end{block}\pause
%%\begin{block}{Abstract}
%%\end{block}\pause
%%\begin{block}{Introduction}
%%\end{block}\pause
%%\begin{block}{Methods}
%%\end{block}\pause
%%\begin{block}{Results}
%%\end{block}\pause
%%\begin{block}{Discussion}
%%\end{block}
%%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Klassischer Aufbau}
%\begin{center}
%	
%	Title
%	
%	\vspace{1em}
%	
%	Abstract
%	
%	\vspace{1em}
%	
%	Introduction
%	
%	\vspace{1em}
%	
%	Methods
%	
%	\vspace{1em}
%	
%	Results
%	
%	\vspace{1em}
%	
%	Discussion
%
%%\framebox[0.75\textwidth]{Title}
%%\vspace{1em}
%%\framebox[0.75\textwidth]{Abstract}
%%\vspace{1em}
%%\framebox[0.75\textwidth]{Introduction}
%%\vspace{1em}
%%\framebox[0.75\textwidth]{Methods}
%%\vspace{1em}
%%\framebox[0.75\textwidth]{Results}
%%\vspace{1em}
%%\framebox[0.75\textwidth]{Discussion}
%\end{center}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Gibt es wichtigeres als den Aufbau?}
%	\begin{center}
%		\huge
%		\pause
%		Klare Aussage
%		
%		\pause
%		\vspace{2em}
%		
%		Roter Faden
%	
%	\end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{3 Leserklassen}
%\pause
%\begin{block}{PubMed Browser}
%	Sieht nur Titel
%\end{block}
%\pause
%\begin{block}{Interessierter PubMed Browser}
%	Evaluiert zusätzlich Abstract
%\end{block}
%\pause
%\begin{block}{Leser}
%	Liest das gesamte Paper
%\end{block}
%
%%\begin{block}{Reviewer}
%%	Liest zusätzlich den Methodenteil
%%\end{block}
%
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{3 Aufbauten - Titel - für PubMed Browser}
%\begin{center}
%	\huge
%	Kernaussage
%	\vspace{1em}
%	
%	Kristallklar
%	\vspace{1em}
%	
%	Prägnant
%\end{center}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{3 Aufbauten - Abstract - interessierte PubMed Browser}
%\begin{block}{Präzisierte Kernaussage des Hauptteils}
%	\begin{enumerate}
%		\item Kontext der Arbeit
%		\item Kernresultat
%		\item Schlussfolgerung, Implikationen
%	\end{enumerate}
%\end{block}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{3 Aufbauten - Hauptteil - für Leser}
%\begin{block}{Experiment}
%	\begin{enumerate}
%		\item Kontext
%		\begin{itemize}
%			\item \emph{Warum} habt ihr das Experiment gemacht?
%		\end{itemize}
%		\pause
%		\item Resultat
%		\begin{itemize}
%			\item \emph{Wie} habt ihr \emph{was} entdeckt?
%		\end{itemize}
%		\pause
%		\item Schlussfolgerung
%		\begin{itemize}
%			\item \emph{Was} bedeutet das was ihr entdeckt habt?
%		\end{itemize}
%	\end{enumerate}
%\end{block}
%
%\pause
%\begin{itemize}
%	\item Experimente sinnvoll aneinanderreihen
%	\item Roter Faden!
%\end{itemize}
%
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Wie funktioniert ein Tatort?}
%\begin{enumerate}
%	\pause
%	\item Kommissare kommen zum Tatort
%	\pause
%	\item Ein Hinweis führt zum Nächsten
%	\pause
%	\item Drama
%	\pause
%	\item Schlüsselhinweis
%	\pause
%	\item Spannung
%	\pause
%	\item Auflösung
%\end{enumerate}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Wie bringe ich das alles zusammen?}
%\begin{enumerate}
%	\pause
%	\item Kernaussage finden
%	\pause
%	\item Experimente die euch zu der Kernaussage bringen identifizieren
%	\pause
%	\item Results gemäß den Experimente strukturieren
%	\pause
%	\item Kontext für die Kernaussage und Experimente in Introduction
%	\pause
%	\item Resultate und eure Interpretation in Discussion zusammenführen
%%	\item Krimi schreiben
%%	\begin{itemize}
%%		\item Tatortbeschreibung $\widehat{=}$ Introduction
%%		\item Detektivarbeit (von Hinweis zu Hinweis) $\widehat{=}$ Results
%%		\item Auflösung $\widehat{=}$ Discussion
%%	\end{itemize}
%%	\item Spannung streichen
%%	\item Sprachliche Abwechslung streichen
%\end{enumerate}
%\end{frame}
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Wie bringe ich das alles zusammen?}
%%\begin{enumerate}
%%	\item Kernaussage finden
%%	\item Krimi schreiben
%%	\begin{itemize}
%%		\item Tatortbeschreibung $\widehat{=}$ Introduction
%%		\item Detektivarbeit (von Hinweis zu Hinweis) $\widehat{=}$ Results
%%		\item Auflösung $\widehat{=}$ Discussion
%%	\end{itemize}
%%	\item Spannung streichen
%%	\item Sprachliche Abwechslung streichen
%%\end{enumerate}
%%
%%%Aber: Wissenschaftler sind schreckhaft
%%%\begin{itemize}
%%%	\item Nicht spannend schreiben
%%%	\item Nicht abwechslungsreich schreiben
%%%\end{itemize}
%%\end{frame}
%%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Wie bringe ich das alles zusammen?}
%%
%%\end{frame}
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%	\huge Praxistipps
%%\end{frame}
%
%\part{Praxistipps}
%\begin{frame}
%	\partpage
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Sprache}
%\begin{block}{Zeiten}
%	\begin{itemize}
%		\item Generell Präsens verwenden
%		\item Bei Sachen die tatsächlich passiert sind: Vergangenheit
%		\item Sinnvolle Zeiten verwenden $\Rightarrow$ Abweichungen möglich!
%	\end{itemize}
%\end{block}
%
%\pause
%
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%	\emph{Introduction}\\
%	Cold acclimation stimulates non-shivering thermogenesis in adipose tissue, primarily through activation of the sympathetic nervous system [...].
%	\vspace{1em}
%	
%%	Beige fat, an inducible form of thermogenic adipocyte, has become the subject of intensive research [...].
%	\pause
%	\emph{Results}\\
%	We identified genes [...] that were regulated only in $\beta$-less mice following cold exposure.
%	
%	
%\end{exampleblock}
%\tiny Chen, Y. et al. (2019). Thermal stress induces glycolytic beige fat formation via a myogenic state. Nature 565, 180-185.
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Sprache}
%\begin{block}{Satzkonstruktion}
%	\begin{itemize}
%		\item Einfache, präzise Sätze verwenden
%		\item Verschachtelungen können immer umgangen werden!
%	\end{itemize}
%\end{block}
%\pause
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%	Ischemia was modeled by reducing the available oxygen to \SI{20}{\percent} of the level during normoxia and to simulate reperfusion the oxygen levels were restored to normal and previously discovered changes in metabolite levels for example of succinate were added to the simulation.\\
%	\vspace{1em}
%	
%	\pause
%	Ischemia was modeled by reducing the available oxygen to \SI{20}{\percent} of the normoxic level. To simulate subsequent reperfusion, normoxia was restored and previously  discovered changes in metabolite concentrations during reperfusion were added to the simulation.
%\end{exampleblock}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Sprache}
%\begin{block}{Satzkonstruktion}
%	\begin{itemize}
%		\item Entsprechungen durch gleichbleibende Satzkonstruktion ausdrücken.
%	\end{itemize}
%\end{block}
%\pause
%\begin{exampleblock}{Beispiel}
%	Dataset 1 showed a result of \SI{35}{\percent} using Method A. Dataset 2 showed a result of \SI{25}{\percent} using Method A. Dataset 3 showed a result of \SI{95}{\percent} using Method A.
%\end{exampleblock}
%\end{frame}
%
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Tabellen sind besser als Auflistungen im Text}
%\begin{table}[htbp]
%	\caption{Application of Method A}
%	\centering
%	\begin{tabular}{rS[table-format = 2]}
%		\toprule
%		{\textbf{Dataset}} & {\textbf{Result}} \\
%		{} & {$ \left[\si{\percent}\right] $} \\
%		\midrule
%		Dataset1 & 35\\
%		Dataset2 & 25\\
%		Dataset3 & 95\\
%		\bottomrule
%	\end{tabular}
%\end{table}
%\end{frame}
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Bilder sagen mehr als tausend Worte!}
%%\begin{columns}
%%	\column{0.5\textwidth}
%%	\begin{figure}[htbp]
%%		\centering
%%		\includegraphics[width=0.6\textheight]{img/MethodA.eps}
%%	%	\caption{\textbf{}}
%%	%	\label{fig::}
%%	\end{figure}
%%
%%	\column{0.5\textwidth}
%%	HOWTO: Data visualization
%%	\tiny \url{http://blogs.nature.com/methagora/2013/07/data-visualization-points-of-view.html}
%%\end{columns}
%%\end{frame}
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Sprache}
%%\begin{block}{Roter Faden durch Cohesive Devices \& Conjunctions}
%%	\begin{itemize}
%%		\item Likewise, therefore, in comparison, however, especially, with regard to, consequently, nevertheless, furthermore, provided that, as long as, ...
%%		
%%		\item Aber: \emph{Gezielt} und \emph{spärlich} einsetzen!
%%	\end{itemize}
%%\end{block}
%%\tiny
%%\url{https://www.ieltsadvantage.com/2015/08/12/cohesive-devices/}
%%\url{https://www.smart-words.org/linking-words/conjunctions.html}
%%\end{frame}
%
%
%%\begin{frame}[fragile]
%%\frametitle{Kreatives Brechen von Regeln}
%%\begin{block}{Aufbau}
%%	\begin{itemize}
%%		\item Material in den Anhang
%%		\begin{itemize}
%%			\item Niemand hat etwas von ellenlangen Tabellen
%%		\end{itemize}
%%		\pause
%%		\item Methodenteil nach Diskussion
%%		\begin{itemize}
%%			\item Methoden in den Results anreißen $\rightarrow$ besserer Lesefluss
%%		\end{itemize}
%%	\end{itemize}
%%\end{block}
%%\pause
%%\begin{block}{Sprache}
%%	\begin{itemize}
%%		\item Abwechslung kann schaden muss es aber nicht
%%		\begin{itemize}
%%			\item Selbst interessierte Leser schlafen bei immer gleichen Sätzen ein.
%%%			\item Besser: Aussagekräftige Abbildungen
%%			\item Aber: Immer noch wissenschaftliche Arbeit, kein Krimi, Gedicht etc.
%%		\end{itemize}
%%	\end{itemize}
%%\end{block}
%%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Weitere Infos}
%How to write a first-class paper (Nature Career Feature)
%\url{https://www.nature.com/articles/d41586-018-02404-4}\\
%\vspace{1em}
%So you're writing a paper (\textit{Nature Methods} volume 14, page 1115 (2017))\\
%\url{https://www.nature.com/articles/nmeth.4532}\\
%\vspace{1em}
%Using tenses in scientific writing (University of Melbourne)
%\url{https://services.unimelb.edu.au/__data/assets/pdf_file/0009/471294/Using_tenses_in_scientific_writing_Update_051112.pdf}\\
%\vspace{1em}
%Data visualization: A view of every Points of View column (\textit{Nature Methods})
%\url{http://blogs.nature.com/methagora/2013/07/data-visualization-points-of-view.html}
%\end{frame}
\part{Literaturverwaltung}
\begin{frame}
	\partpage
\end{frame}


\section{Zotero}
\begin{frame}
	\sectionpage
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Vorteile}
	\begin{itemize}
		\item Automatisierter Export von \lstinline|.bib| Dateien
		\begin{itemize}
			\item Plugin Better BibTeX for Zotero \url{https://retorque.re/zotero-better-bibtex/installation/}
		\end{itemize}
	
		\item Open Source

	\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Plugin Better BibTeX for Zotero - Installation}
	\begin{block}{Anleitung}
		\url{https://retorque.re/zotero-better-bibtex/installation/}
	\end{block}

	
	\begin{block}{Kurzfassung}
		\begin{itemize}
			\item \lstinline|.xpi| Datei herunterladen \\ \url{https://github.com/retorquere/zotero-better-bibtex/releases/latest}
			\item Hauptmenü $\rightarrow$ Tools $\rightarrow$ Add-ons
			\item Zahnradsymbol oben rechts $\rightarrow$ \emph{Install Add-on from File}
			\item Die gerade heruntergeladene \lstinline|.xpi| Datei auswählen und installieren klicken
			\item Zotero neu starten
		\end{itemize}
	\end{block}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Zotero - Einstellungen}
	Hauptmenü $\rightarrow$ Edit $\rightarrow$ Preferences
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{img/zotero/zotero_export_preferences}
		\caption{\textbf{Quick Copy} Standardformat auf \emph{Better BibTeX ... Quick Copy} einstellen!}

	\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Zotero - Auto Export}
	Hauptmenü $\rightarrow$ File $\rightarrow$ Export Library
	
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{img/zotero/auto_export}
		\caption{\textbf{Export} Häkchen bei \emph{Keep updated} setzen damit die \lstinline|.bib| 
			Datei automatisch bei neuen Publikationen in der Library aktualisiert wird. Format: Better BibLaTeX!}
	\end{figure}
	
\end{frame}


\section{Citavi}
\begin{frame}
	\sectionpage
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Vorteile}
\begin{block}{Wissenselemente}
	\begin{itemize}
		\item Durchsuchbar
		\item Zitierbar
		\item Verlinkt mit Paper
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Kategorisierung von Elementen}
	\begin{itemize}
		\item Schlagwörter
		\item Kategorien
		\begin{itemize}
			\item z.B. 1. Cancer; 1.1 Cancer Regulatory Genomics
		\end{itemize}
		\item Gruppen
		\begin{itemize}
			\item z.B. Bachelorarbeit, Seminar XYZ
		\end{itemize}
	\end{itemize}

\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Einstellungen}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/settings}
		\caption{\textbf{Aktivieren der \LaTeX{} Unterstützung.} Extras $\rightarrow$ Optionen}
	\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufgaben}
\begin{alertblock}{Import von Papern}
	\begin{itemize}
		\item Importiere ein Paper über
		\begin{itemize}
			\item PDF
			\item PubMed ID und DOI
			\item durch Recherche in Citavi			
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufgaben}
\begin{alertblock}{Kategorisierung von Papern}
	\begin{itemize}
		\item Für ein ausgewähltes Paper
		\begin{itemize}
			\item Füge Schlagworte hinzu
			\item Erstelle Kategorien und kategorisiere das Paper
			\item Erstelle Gruppen und gruppiere das Paper	
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{alertblock}
\begin{alertblock}{Annotation von Papern}
	\begin{itemize}
		\item Für ein ausgewähltes Paper
		\begin{itemize}
			\item Kommentiere das PDF
			\item Erstelle Wissenselemente
			\begin{itemize}
				\item Versehe sie mit Schlagworten, Kategorien und einer Gruppe
			\end{itemize}
			\item Erstelle Aufgaben
			
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		Die Quellen müssen für \LaTeX{} in eine \lstinline|.bib| Datei exportiert werden. Dafür muss eine Exportdefinition erstellt werden um ein paar Sachen an den Cell Stil anzupassen.
		
		Die folgenden Bilder zeigen wie man eine solche Exportdefinition erstellt und alle wichtigen Einstellungen sind gelb hinterlegt. Die Definition muss nur einmal erstellt werden und kann dann immer wieder über 
		
		
		Datei $\rightarrow$ Exportieren $\rightarrow$ Name der Exportdefinition
		
		aufgerufen werden wenn neue Quellen dazukommen.
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export1}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Datei $\rightarrow$ Exportieren $\rightarrow$ Exportieren...}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export2}
		\caption{\textbf{Erstellen einer Exportdefinition}}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export2-1}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export2-2}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export2-3}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export2-4}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export3}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal pro \LaTeX{} Projekt notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Exportdefinition}
	\begin{figure}[htbp]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth]{img/citavi/export4}
		\caption{\textbf{Exportdefinition erstellen.} Nur einmal pro \LaTeX{} Projekt notwendig!}
	\end{figure}
\end{frame}

\part{Einführung in \LaTeX{} und \lstinline|git|}
\begin{frame}
	\partpage
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Warum überhaupt \LaTeX{}?}
	\begin{itemize}
		\item Typographische Qualität
		\item Inhalt separat von Formatierung
		\item Stabilität bei langen Dokumenten
		\item Plain Text Dateien
	\end{itemize}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Warum überhaupt \lstinline|git|?}
	\begin{block}{Wer kennt das Problem?}
		\begin{lstlisting}
Thesis_final.docx
Thesis_final2.docx
Thesis_wirklich_final.docx
Thesis_wirklich_final_neu.docx
		\end{lstlisting}

	\end{block}
	\pause
	\begin{block}{\lstinline|git|}
		\begin{itemize}
			\item Macht Versionierung überschaubar
			\begin{itemize}
				\item Nur noch: \lstinline|Thesis.tex|
				\item Versionierung passiert hinter den Kulissen
			\end{itemize}
			
			\item Macht Kollaboration in großen Projekten möglich
		\end{itemize}	
	\end{block}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git basics}
\begin{block}{\lstinline|git init|}
	\begin{itemize}
		\item initialisiert neues \lstinline|git| repo im aktuellen Ordner
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
mkdir -p latexCourse/gitDemo
cd latexCourse/gitDemo
git init

> Initialized empty Git repository in
  ../gitDemo/.git/
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git basics}
\begin{block}{\lstinline|git status|}
	\begin{itemize}
		\item Zeigt den Status des Repositorys an
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git status

> On branch master
> Initial commit
> nothing to commit
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git basics}
\begin{block}{\lstinline|git add|}
	\begin{itemize}
		\item Fügt eine Datei zur Stage hinzu
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git status
echo "first edit" > testdatei.txt
git status
git add testdatei.txt
git status
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git basics}
\begin{block}{\lstinline|git commit|}
	\begin{itemize}
		\item Aktueller Stand der Dateien auf Stage\\wird im Working Tree festgehalten
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git commit -m "COMMITMESSAGE"

> [master (root-commit) 996a420] COMMITMESSAGE
> 1 file changed, 1 insertion(+)
> create mode 100644 testdatei.txt
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git basics}
\begin{block}{\lstinline|git log|}
	\begin{itemize}
		\item Zeigt die History des Repos an
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git log

git log --decorate --oneline --all --graph
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}




%\begin{frame}
%	\frametitle{\LaTeX{} TEST und Umgebungen}
%	\begin{columns}
%		\column{0.5\textwidth}
%		\begin{figure}[htbp]
%			\centering
%			\includegraphics[width=\textwidth]{img/autoinstall.png}
%			\caption{\textbf{Test}}
%			\label{fig:1}
%		\end{figure}
%		\column{0.5\textwidth}
%		\begin{itemize}
%			\item tst
%		\end{itemize}
%	\end{columns}
%\end{frame}
%	
%\begin{frame}
%	\begin{figure}[htbp]
%		\centering
%		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/autoinstall}
%%		\caption{\textbf{}}
%%		\label{fig:}
%	\end{figure}
%\end{frame}
%\begin{frame}
%\begin{figure}[htbp]
%	\centering
%	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{img/installer}
%	%		\caption{\textbf{}}
%	%		\label{fig:}
%\end{figure}
%\end{frame}


%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{\LaTeX{} Befehle und Umbgebungen}
%
%\begin{lstlisting}
%\BEFEHLSNAME[OPTIONEN]{ARGUMENT1}{ARGUMENT2}
%
%\section{UEBERSCHRIFT}
%\end{lstlisting}
%\vspace{\stretch{1}}
%\begin{lstlisting}
%\begin{UMGEBUNGSNAME}
%	Inhalt...
%\end{UMGEBUNGSNAME}
%
%\begin{equation}
%a^2 + b^2 = c^2
%\end{equation}
%\end{lstlisting}
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\LaTeX{} Befehle und Umgebungen}

\begin{block}{Befehle}
\begin{lstlisting}
\BEFEHLSNAME[OPTIONEN]{ARGUMENT1}{ARGUMENT2}
(*@\pause@*)
\section{UEBERSCHRIFT}
\end{lstlisting}
\end{block}
\pause
\begin{block}{Umgebungen}
\begin{lstlisting}
\begin{UMGEBUNGSNAME}
	Inhalt...
\end{UMGEBUNGSNAME}
(*@\pause@*)
\begin{equation}
	a^2 + b^2 = c^2
\end{equation}
\end{lstlisting}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Hello World mit \LaTeX{}}
\begin{exampleblock}{\texttt{helloWorld.tex}}
	\begin{lstlisting}
\documentclass[parskip]{scrreprt}
% Praeambel

\begin{document}
	% Dokument
	Hello World!
\end{document}
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git Branches - Verästelungen im Working Tree}
\begin{block}{\lstinline|git branch|}
	\begin{itemize}
		\item Standardbranches: master, develop
		\item Featurebranches um mit anderen zusammenzuarbeiten
		\begin{itemize}
			\item Für jedes neue Feature neue Branch
			\item Wird später mit master zusammengeführt
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git branch
> * master

git branch develop  # Erstellt Branch develop
git branch
>   develop
> * master
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}

\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git Branches - Verästelungen im Working Tree}
\begin{block}{\lstinline|git checkout|}
	\begin{itemize}
		\item Bestimmten Punkt des Repos wiederherstellen
		\begin{itemize}
			\item commit
			\item branch
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{block}
\pause
\begin{exampleblock}{Beispiel}
\begin{lstlisting}
git checkout BRANCHNAME

git checkout COMMITHASH

# Neue Branch erstellen und auschecken
git checkout -b NEWBRANCHNAME

# Neue Branch von Hash abzweigen und auschecken
git checkout -b NEWBRANCHNAME COMMITHASH
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git Branches - Verästelungen im Working Tree}
\begin{block}{\lstinline|git merge|}
	\begin{itemize}
		\item Zusammenführen einer Branch mit der aktuellen
		\item Oftmals automatisiert möglich
		\item Sicher, bricht bei Konflikten ab
		\begin{itemize}
			\item Zwingt Nutzer den Konflikt per Hand zu lösen
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git Branches - Verästelungen im Working Tree}
\begin{exampleblock}{Beispiel \lstinline|git merge| - Zusammenführen von develop und master}

\begin{lstlisting}
git checkout develop

# Aenderungen machen und committen

git log --decorate --oneline --all --graph

# Auf master wechseln und develop mergen
git checkout master
git merge develop

git log --decorate --oneline --all --graph


\end{lstlisting}
	
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{git Branches - Verästelungen im Working Tree}
\begin{exampleblock}{Beispiel \lstinline|git merge| - Feature Branches}

\begin{lstlisting}
git checkout -b fixPreamble COMMITHASH

# Fehler in TeXstudio beheben und committen

git checkout master
git merge fixPreamble

# Bei Konflikten: Datei per Hand bearbeiten
# und neu committen
\end{lstlisting}

\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufbau eines Dokuments}
\begin{block}{Einfügen eines Abstracts}
	\begin{lstlisting}
\begin{abstract}
	Text des Abstracts
\end{abstract}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufbau eines Dokuments}
\begin{block}{Überschriften und Gliederung}
	\begin{lstlisting}
\chapter{UEBERSCHRIFT}
	Text
	\section{UEBERSCHRIFT}
		Text
		\subsection{UEBERSCHRIFT}
			Text
			\subsubsection{UEBERSCHRIFT}
				Text
				\paragraph{UEBERSCHRIFT}
					Text
					\subparagraph{UEBERSCHRIFT}
						Text
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufbau eines Dokuments}
\begin{block}{Inhaltsverzeichnis}
	\begin{lstlisting}
\tableofcontents	
	\end{lstlisting}
\end{block}
Wenn eine Überschrift nicht im Inhaltsverzeichnis auftauchen soll:
\lstinline|\section*{UEBERSCHRIFT}|

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufbau eines Dokuments}
\begin{block}{Einfügen von anderen \TeX-Dateien}
	\begin{lstlisting}
\input{TEXDATEI}
	\end{lstlisting}
\end{block}
Ein \LaTeX{}-Dokument kann in mehrere \lstinline|.tex| Dateien aufgeteilt werden

Nützlich für Überblick und Zusammenarbeit
\end{frame}



\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Aufbau eines Dokuments}
\begin{block}{\texttt{zwischenstand.tex}}
	\begin{lstlisting}
\documentclass[parskip]{scrreprt}

\begin{document}

	\input{chapter/abstract}
	\tableofcontents
	\input{chapter/introduction}
	\input{chapter/mandm}
	\input{chapter/results}
	\input{chapter/discussion}

\end{document}
	\end{lstlisting}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Pakete}
\begin{block}{Sprache und Eingabecodierung}
	\begin{lstlisting}
\usepackage[greek, ngerman, main=english]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Pakete}
\begin{block}{Schriftart und Form}
	\begin{lstlisting}
% Schriftart
\usepackage{lmodern}
% Zeilenabstand
\usepackage[onehalfspacing]{setspace}
% Rand
\usepackage[left=2.50cm, right=2.50cm,
            top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}
% Kopfzeile
\usepackage[headsepline]{scrlayer-scrpage}
\usepackage{color}	
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Pakete}
\begin{block}{Chemie, Biologie, Mathematik und Informatik}
	\begin{lstlisting}
\usepackage{dnaseq} % einzelne DNA Sequenzen
\usepackage{texshade} % multiple Sequenzalignments
\usepackage[version=4]{mhchem} % chemische Formeln
\usepackage{siunitx} % SI-Werte
\usepackage{amsmath} % mathematische Formeln
\usepackage{listings} % Programmcode
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Pakete}
\begin{block}{Tabellen und Abbildungen}
	\begin{lstlisting}
\usepackage{booktabs} % Tabellenlinien
\usepackage{longtable} % mehrseitige Tabellen
\usepackage{multirow} % Zsf. Zeilen/Spalten
\usepackage{rotating} % Querformat
\usepackage{subfigure} % Teilbilder
\usepackage{graphicx} % Bilder skalieren
%\usepackage{float} % Positionierung
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Pakete}
\begin{block}{Allgemeines}
\begin{lstlisting}
\usepackage{acronym} % Abkuerzungen
\usepackage{lipsum}	% Lorem ipsum

\usepackage[hidelinks]{hyperref} % Links
\usepackage{scrhack} % KOMA-Anpassung
\end{lstlisting}
\end{block}	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Einstellungen}
\begin{block}{KOMA-Skript}
	\begin{lstlisting}
\emergencystretch=50pt % NOT-Wortzwischenraum	
\clubpenalty = 10000 % Schusterjungen	
\widowpenalty = 10000 % Hurenkinder
\displaywidowpenalty = 10000 % in Formeln
	\end{lstlisting}
\end{block}	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Einstellungen}
\begin{block}{KOMA-Skript - Schriftarten}
	\begin{lstlisting}
\setkomafont{title}{\sffamily}						
\setkomafont{disposition}{\usekomafont{title}
\setkomafont{author}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{date}{\usekomafont{title}}
\setkomafont{caption}{\sffamily\small}				
\setkomafont{captionlabel}{
             \usekomafont{caption}\bfseries\small
             }	
	\end{lstlisting}
\end{block}	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{git basics - Klonen der \LaTeX{} Vorlage}
	\begin{block}{\lstinline|git clone|}
		\begin{itemize}
			\item Kopiert ein Remote Repo in den aktuellen Ordner
			\item Bezug zu Remote bleibt erhalten
		\end{itemize}
	\end{block}
	\begin{exampleblock}{Beispiel}
		\scriptsize
		\begin{lstlisting}
git clone https://gitlab.com/npeschke/LaTeX-Template-IPMB ORDNERNAME

> Cloning into 'ORDNERNAME'...

cd ORDNERNAME
git status

# Bezug zu Remote loeschen
git remote rm origin
git status
		\end{lstlisting}
	\end{exampleblock}
	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Präambel - Einstellungen}
\begin{block}{Titelseite}
	\begin{lstlisting}
\newcommand{\workauthor}{AUTOR}
\newcommand{\worktitle}{TITEL}
\newcommand{\studentid}{MATRIKELNR}
\newcommand{\birthplace}{GEBURTSORT}
\newcommand{\workplace}{ARBEITSORT}
\newcommand{\workstart}{ARBEITSBEGINN}
\newcommand{\workstop}{ARBEITSENDE}
\newcommand{\submissiondate}{ABGABEMONATJAHR}
\newcommand{\institute}{INSTITUT}
\newcommand{\department}{ABTEILUNG}
\newcommand{\worktype}{BACHELORMASTERARBEIT}
	\end{lstlisting}
\end{block}	
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Textformatierung}
	\begin{block}{\texttt{emph} und Schriftfamilien}
		\begin{lstlisting}
		\emph{HERVORGEHOBEN}
		
		\textbf{FETT}
		\textit{KURSIV}
		\texttt{FESTBREITENSCHRIFT}
		\end{lstlisting}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Verweise}
\begin{block}{\texttt{label} und \texttt{ref}}
	\begin{lstlisting}
Es gibt zwei Gattungen der Faultiere: 
Choloepus und Bradypus (siehe Kapitel~\ref{KEY}).

\section{Systematik der Faultiere}\label{KEY}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Bilder einfügen}
\begin{block}{Vorlage}
\begin{lstlisting}
\begin{figure}[htbp]

\centering
\includegraphics[width=0.5\textwidth]{img/}
\caption{\textbf{} }
\label{fig::KEY}

\end{figure}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Bilder einfügen}
\begin{alertblock}{Aufgabe}
\begin{itemize}
	\item Bild eine Faultiers in $\frac{3}{4}$ Breite zentriert setzen
	\item Bildunterschrift: \\ \textbf{Abbildung X.Y: Braunkehl-Faultier bei der Nahrungsaufnahme} \textit{Bradypus variegatus}
	\item Sinnvolles Label setzen
\end{itemize}	
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Bilder einfügen}
\begin{exampleblock}{Beispiellösung}
\begin{lstlisting}
\begin{figure}[htbp]

\centering
\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/sloth}
\caption{\textbf{Braunkehl-Faultier bei der
   Nahrungsaufnahme} \textit{Bradypus variegatus}}
\label{fig:int:bradypus}

\end{figure}
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Tabellen einfügen}
\begin{block}{Vorlage}
	\begin{lstlisting}
\begin{table}[htbp]
	\caption{\textbf{} }
	\label{KEY}
	\centering (*@\pause@*)
	\begin{tabular}{lc}
		\toprule
		{\textbf{Spalte1}} & {\textbf{Spalte2}} \\
%		{EINHEIT}          & {EINHEIT} \\		
		\midrule (*@\pause@*)
		TEXT & TEXT \\
		TEXT & TEXT \\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{lstlisting}

\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Tabellen einfügen}
\begin{alertblock}{Aufgabe}
\begin{table}[htbp]
	\caption{\textbf{Lebensraum} div. Faultierarten}
	\label{tab:int:lebensraum}
	\centering
	\begin{tabular}{rl}
		\toprule
		{\textbf{Art}} & {\textbf{Lebensraum}} \\
		\midrule
		Weißkehl-Faultier & Guayana-Schild \\
		Braunkehl-Faultier & Mittelamerika\\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Tabellen einfügen}
\begin{exampleblock}{Lösungsbeispiel}
\begin{lstlisting}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textbf{Lebensraum} div. Faultierarten}
\label{tab:int:lebensraum}
\centering
	\begin{tabular}{rl}
		\toprule
		{\textbf{Art}} & {\textbf{Lebensraum}} \\
		\midrule
		Weisskehl-Faultier & Guayana-Schild \\
		Braunkehl-Faultier & Mittelamerika\\ 
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{lstlisting}
\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Literaturverzeichnis}
\begin{block}{Dokument mit Zitat und Literaturverzeichnis im Stil Cell}
\scriptsize
	\begin{lstlisting}
\documentclass[parskip]{scrreprt}
\usepackage[backend=biber, style=authoryear, giveninits=true,
			maxbibnames=99, uniquename=init, maxcitenames=2,
			hyperref=true]{biblatex}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{csquotes}
\addbibresource{bib/quellen.bib}
\input{bib/cellstyle}                                                     
%\input{bib/cellstyle_it}     
                                            
\begin{document}
	Text mit Zitat \cite{BIBID}.
	
	% Literaturverzeichnis
	\printbibliography
\end{document}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Literaturverzeichnis}
\begin{alertblock}{Aufgabe}
\begin{itemize}
	\item Literaturverwaltung: Importieren des Papers \\ The hidden teeth of sloths: evolutionary vestiges and the development of a simplified dentition (PMID: 27297516)
	\item Citavi (nur einmal notwendig): Erstellen der Bib\TeX-Exportvorlage
	\item Citavi: Export der Quellen
	\item Zitieren des Papers im Text
\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Literaturverzeichnis}
\begin{alertblock}{Aufgabe}
	\begin{itemize}
		\item Literaturverwaltung: Importieren des PDFs \\ Sloths like it hot: ambient temperature modulates food intake in the brown-throated sloth (\textit{Bradypus variegatus}). 
		\item PMID: 25861559 
		\item \url{https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC4389270/pdf/peerj-03-875.pdf}
		\item Citavi: Export der Quellen mit der Exportvorlage
		\item Zitieren des Papers im Text
	\end{itemize}
\end{alertblock}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx}}
\begin{block}{\texttt{sisetup}}
\begin{lstlisting}
\sisetup{per-mode=fraction,	
         output-decimal-marker={,},
         separate-uncertainty,
         table-align-uncertainty = true}
\end{lstlisting}
\end{block}
\begin{block}{Setzen von Werten und SI-Einheiten}
	\begin{lstlisting}
\si{\EINHEIT}
\si{\meter}

\SI{WERT}{\EINHEIT}
\SI{1,25}{\milli\meter\per\square\second}	
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Beispiele}
\begin{table}[htbp]
	\caption{\textbf{Setzen von SI-Werten mit \texttt{siunitx}} }
	\label{tab:pac:sieinheit1}
	\centering
	\begin{tabular}{
			r
			l
		}
		\toprule
		\textbf{Code}                                              & \textbf{Ausgabe}                               \\ 
		\midrule
		\lstinline|\si{\square\meter}|                             & \si{\square\meter}                             \\
		\lstinline|\SI{25,2}{\square\meter}|                       & \SI{25,2}{\square\meter}                       \\
		\lstinline|\SI{-25,2}{\meter\tothe{4}}|                    & \SI{-25,2}{\meter\tothe{4}}                    \\
		\lstinline|\SI{25,2}{\kilogram\per\square\meter}|          & \SI{25,2}{\kilogram\per\square\meter}          \\
		& \\
		\lstinline|\SI{1,17}{\newton\meter\per\ampere\per\second}| & \SI{1,17}{\newton\meter\per\ampere\per\second} \\
%		&                                                \\
%		\lstinline|\SI{25,2e3}{\square\meter}|                     & \SI{25,2e3}{\square\meter}                     \\
%		\lstinline|\SI{25,2e-3}{\square\meter}|                     & \SI{25,2e-3}{\square\meter}                     \\
%		&                                                \\
%		\lstinline|\SI{252(13)}{\mole\per\liter}|                  & \SI{252(13)}{\mole\per\liter}                 \\
%		\lstinline|\SI{25,2(13)}{\mole\per\liter}|                 & \SI{25,2(13)}{\mole\per\liter}                 \\
%		\lstinline|\SI{2,52(13)}{\mole\per\liter}|                 & \SI{2,52(13)}{\mole\per\liter}                 \\ 
%		
%		\lstinline|\SI{25,2(13)e-3}{\mole\per\liter}|                 & \SI{25,2(13)e-3}{\mole\per\liter}                 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Beispiele}
\begin{table}[htbp]
	\caption{\textbf{Setzen von SI-Werten mit \texttt{siunitx}} }
	\label{tab:pac:sieinheit2}
	\centering
	\begin{tabular}{
			r
			l
		}
		\toprule
		\textbf{Code}                                              & \textbf{Ausgabe}                               \\ 
		\midrule
%		\lstinline|\si{\square\meter}|                             & \si{\square\meter}                             \\
%		\lstinline|\SI{25,2}{\square\meter}|                       & \SI{25,2}{\square\meter}                       \\
%		\lstinline|\SI{-25,2}{\meter\tothe{4}}|                    & \SI{-25,2}{\meter\tothe{4}}                    \\
%		\lstinline|\SI{25,2}{\kilogram\per\square\meter}|          & \SI{25,2}{\kilogram\per\square\meter}          \\
%		\lstinline|\SI{1,17}{\newton\meter\per\ampere\per\second}| & \SI{1,17}{\newton\meter\per\ampere\per\second} \\
%		&                                                \\
		\lstinline|\SI{25,2e3}{\square\meter}|                     & \SI{25,2e3}{\square\meter}                     \\
		\lstinline|\SI{25,2e-3}{\square\meter}|                     & \SI{25,2e-3}{\square\meter}                     \\
		&                                                \\
		\lstinline|\SI{252(13)}{\mole\per\liter}|                  & \SI{252(13)}{\mole\per\liter}                 \\
		\lstinline|\SI{25,2(13)}{\mole\per\liter}|                 & \SI{25,2(13)}{\mole\per\liter}                 \\
		\lstinline|\SI{2,52(13)}{\mole\per\liter}|                 & \SI{2,52(13)}{\mole\per\liter}                 \\ 
		
		\lstinline|\SI{25,2(13)e-3}{\mole\per\liter}|                 & \SI{25,2(13)e-3}{\mole\per\liter}                 \\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Tabellen}
%\begin{block}{Tabellen}
	\begin{lstlisting}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textbf{siunitx} } \label{KEY} \centering
\begin{tabular}{S[table-format = 1.3]
                S[table-format = -2.0]
                S[table-format = -1.3(2)]
                S[table-format = -1.3(2)e2]}
	\toprule
	{1.3}  &{-2.0}& {-1.3(2)}   & {-1.3(2)e2}    \\
	\midrule	
	1,3    & 13   & -1,3(2)     & -1,3(2)e2      \\
	3,1    & -13  & -3,1(12)    & -3,1(21)e21    \\
	1,123  & -9   & +1,123(27)  & +7,123(75)e17  \\
	9,754  & 99   & 7,485(2)    & -8,135(2)e42   \\
	\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
	\end{lstlisting}
%\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Tabellen}
%\begin{block}{Tabellen}
\begin{table}[htbp]
\caption{\textbf{siunitx} } \label{KEY} \centering
\begin{tabular}{S[table-format = 1.3]
S[table-format = -2.0]
S[table-format = -1.3(2)]
S[table-format = -1.3(2)e2]}
\toprule
{1.3}  &{-2.0}& {-1.3(2)}   & {-1.3(2)e2} \\
\midrule	
1,3    & 13   & -1,3(2)     & -1,3(2)e2      \\
3,1    & -13  & -3,1(12)    & -3,1(21)e21    \\
1,123  & -9   & +1,123(27)  & +7,123(75)e17  \\
9,754  & 99   & 7,485(2)    & -8,135(2)e42   \\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}

%\end{block}
\end{frame}

% TODO Hier Körpergrößen
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Tabellen}
\begin{alertblock}{Aufgabe}
\begin{table}[htbp]
	\caption{\textbf{Körpergröße von Teilnehmern des \LaTeX{}-Kurses.} Als das noch in persona stattfand, nach Sitzreihen gruppiert.}
	\label{tab:res:height}
	\centering
	\begin{tabular}{
			l
			S[table-format = 1.3(2)]
		}
		\toprule
		{\textbf{Reihe}} & {\textbf{Körpergröße}} \\
		& {\si{\meter}} \\		
		\midrule
		2 & 1,660(98) \\ 
		3 & 1,83(17)\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{alertblock}
\end{frame}

% TODO Hier Körpergrößen
\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{siunitx} - Tabellen}
\begin{exampleblock}{Lösungsbeispiel}
	\begin{lstlisting}
\begin{table}[htbp]
\begin{tabular}{l
                S[table-format = 1.3(2)]}
	\toprule
	{\textbf{Reihe}} & {\textbf{Koerpergroesse}}\\
	& {\si{\meter}} \\		
	\midrule
	2 & 1,660(98) \\ 
	3 & 1,83(17)\\
	\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
	\end{lstlisting}
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
\frametitle{\texttt{mhchem}}
\begin{block}{Setzen von chemischen Formeln}
\begin{table}[H]
%	\caption{\textbf{Setzen von Formeln mit \texttt{mhchem}} }
	\label{tab:pac:mhchem}
	\centering
	\begin{tabular}{
			r
			l
		}
		\toprule
		\textbf{Code} & \textbf{Ausgabe}\\
		\midrule
		\lstinline|\ce{H2O}| & \ce{H2O}\\
		\lstinline|\ce{^{11}C}| & \ce{^{11}C} \\
		\lstinline|\ce{SO4^2- + Ba^2+ -> BaSO4 v}| & \ce{SO4^2- + Ba^2+ -> BaSO4 v} \\
		\lstinline|\ce{A <=>>[H2O] B}| & \ce{A <=>>[H2O] B}\\
		
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Mathematische Formeln}
\begin{block}{Inline}
\begin{lstlisting}
Text $x_{1,2}=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$ Text
\end{lstlisting}
Text $x_{1,2}=\frac{-b\pm\sqrt{b^2-4ac}}{2a}$ Text
\end{block}
\begin{block}{Umgebung}
	\begin{lstlisting}
\begin{equation}\label{KEY}
x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}
\end{equation}	
	\end{lstlisting}

\begin{equation}\label{eq:int:abc}
	x_{1,2} = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}
\end{equation}	

\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Mathematische Formeln}
\begin{block}{Subequations}
	\begin{lstlisting}
\begin{subequations}\label{KEY}
\begin{align}
	x_{1,2} &= \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\
	x_{1,2} &=-\frac{p}{2} \pm
	           \sqrt{\left(\frac{p}{2}\right)^2-q}
\end{align}
\end{subequations}
	\end{lstlisting}
\begin{subequations}\label{eq:int:subeq}
	\begin{align}
	x_{1,2} &= \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4ac}}{2a}\\
	x_{1,2} &=-\frac{p}{2}\pm
	\sqrt{\left(\frac{p}{2}\right)^2-q}
	\end{align}
\end{subequations}	
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{block}{\texttt{acronym}-Umgebung}
	\begin{lstlisting}
\chapter*{Abkuerzungen}
\begin{acronym}[ABCDEFGHIJK]
	% Abkuerzungen
	\acro{ACRONYM}{VOLLNAME}
	
	% Formelzeichen
	\acro{ACRONYM}[$ FORMELZEICHEN $]{VOLLNAME}
	
	% als benutzt markierte Acronyme	
	\acused{ACRONYM}		
\end{acronym}
	\end{lstlisting}
\end{block}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{Abkürzungsverzeichnis}
%\begin{block}{Abkürzungen im Text mit \texttt{ac} einfügen}
%	\begin{lstlisting}
%\ac{ACRONYM}  % Automatisch
%
%\acf{ACRONYM} % Voll
%\acs{ACRONYM} % Abkuerzung
%\acl{ACRONYM} % Vollname
%
%\acp{ACRONYM} % Plural
%
%	\end{lstlisting}
%\end{block}
%\begin{exampleblock}
%	
%\end{exampleblock}
%\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Abkürzungsverzeichnis}
\begin{block}{Abkürzungen im Text mit \texttt{ac} einfügen}
\begin{table}[H]
	%	\caption{\textbf{Setzen von Formeln mit \texttt{mhchem}} }
	\label{tab:int:ac}
	\centering
	\begin{tabular}{
			r
			l
		}
		\toprule
		\textbf{Code} & \textbf{Ausgabe}\\
		\midrule
		\lstinline|\acro{Ig}{Immunoglobulin}| & \textbf{Ig} \quad Immunoglobulin \\
		\midrule
		&\\
		\lstinline|\ac{Ig}| & Immunoglobulin (Ig)\\
		\lstinline|\ac{Ig}| & Ig \\
		&\\
		\lstinline|\acf{Ig}| & Immunoglobulin (Ig)\\
		\lstinline|\acs{Ig}| & Ig\\
		\lstinline|\acl{Ig}| & Immunoglobulin\\
		&\\
		\lstinline|\acp{Ig}| & Igs\\
		\bottomrule
	\end{tabular}
\end{table}
\end{block}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Troubleshooting}
\begin{itemize}
	\item Fehlermeldung lesen!
	\item Google ist euer bester Freund!
	\item Befehl falsch geschrieben
	\item zu wenige/viele Klammern, \&, \textbackslash\textbackslash
	\item (Mathematik-)Umgebung begonnen aber nicht beendet
	\item Paket noch nicht geladen $\rightarrow$ nochmal F5 drücken
	\item wenn Bib\LaTeX{} Probleme macht $\rightarrow$ alle Dateien im Wurzelverzeichnis löschen außer die \lstinline|.tex|-Dateien und TeXstudio neu starten
	\item Leerzeichen in Dateinamen sind böse
	\item Durch Auskommentieren Problem auf eine Region oder Paket isolieren
	\item \lstinline|dnaseq| vor \lstinline|texshade| vor \lstinline|mhchem| vor \lstinline|graphix| einbinden
	\item \lstinline|hyperref| vor \lstinline|scrhack| zuletzt einbinden
\end{itemize}
\end{frame}





% TODO TabellenX , ZitateX, SIX, SI TabelleX, ChemieX, Mathe FormelX, acronymX, longtable
%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{test}
%\begin{block}
%	Inhal.
%\end{block}
%Test
%\end{frame}
%
%\begin{frame}[fragile]
%	\frametitle{Hello World mit \LaTeX}
%	Hello World!
%\begin{lstlisting}
%\begin{abstract}
%	Testabstract % Kommentar
%\end{abstract}
%asfdkjasldfk
%\end{lstlisting}
%\end{frame}

\end{document}
